### Objective
今天上午我们进行了code review，然后学习了使用mapper将重新定义系统  
接收和发送的对象包含的属性，在这之后我们学习了使用flyway管理sql脚本。  
今天下午我们进行了retro，以小组为单位总结最近一段时间学习过程的好的  
方面，需要改进的方面，并讨论了需要采取怎样的措施解决这些问题。今天   
下午我们以小组为单位演示小组作业。其中我印象最深刻的是retro。

### Reflective
meaningful

### Interpretive
今天的retro给了我很多反思，首先是我们完成小组作业的积极性和参与度确实  
不够高，其次是每天homework的完成效率不高。

### Decisional
我会认真看待今天的retro中提出的action并在今后的学习中做出改进，首先是需  
要更多地参与到小组作业中去，其次是上课时需要更加专注以便尽可能迅速且优  
质的完成homework,这样才能在晚上点休息，才能在第二天早上保持清醒的状态，  
更加专注地投入到学习中去。